\section{Experiencia Laboral}

%Experiencia 1
\parbox[t][][t]{\linewidth}{
	\parbox{\linewidth}{
		\textbf{Ingeniero de Software Embebido}
			\hfill
			{Oct. 2024 --- \phantom{Dec. 2099}}
		}
	\smallbreak
	%\smallskip
	\parbox{\linewidth}{Mercado Libre S.R.L.}
	%\smallskip
	\smallbreak
	%\bigskip
		\begin{itemize}
			\item{Sistemas de actualización y recuperación: Diseñé e implementé bootloader con capacidad de recuperación offline y sistema de actualización de firmware en background, garantizando continuidad operativa y actualizaciones sin interrupciones.}
			\item{Monitoreo y diagnóstico: Desarrollé mecanismo robusto de generación y transmisión de tombstones y logs para errores críticos, mejorando significativamente los tiempos de diagnóstico y resolución de incidentes.}
			\item{Liderazgo técnico en integrador cableado: Lideré el desarrollo completo de un integrador USB desde la prueba de concepto hasta producción. Diseñé la arquitectura del sistema introduciendo patrones modernos (Active Object/Actor) y tecnologías como Protocol Buffers. Implementé el flujo completo de procesamiento de pagos.}
			\item{Proyecto de validadores para transporte público: Participé en el desarrollo de validadores para sistema de transporte masivo. Creé entorno de desarrollo en Docker, diseñé y ejecuté laboratorios de ensayo para validación de formatos de datos y hardware (lectores de QR/cámaras). Desarrollé sistema de actualización remota y diseñé estrategia de migración hacia arquitectura unificada.}
			\item{Resolución de problemas complejos: Especialización en debugging avanzado de issues de concurrencia, gestión de memoria y sincronización de threads en entornos embebidos de alta criticidad.}
		\end{itemize}
	\smallbreak
    \emph{Mercado Libre} es la empresa de tecnología más grande de latinoamérica.
}

%Experiencia 2
\parbox[t][][t]{\linewidth}{
	\parbox{\linewidth}{
		\textbf{Ingeniero de Software Embebido}
			\hfill
			{Feb. 2024 --- Oct. 2024}
		}
	\smallbreak
	%\smallskip
	\parbox{\linewidth}{Pump Control S.R.L.}
	%\smallskip
	\smallbreak
	%\bigskip
		\begin{itemize}
			\item{Programación en C/C++ de sistemas embebidos.}
			\item{Diseñé y desarrollé un Bootloader para la arquitectura ARM M0+ que protege la propiedad intelectual y permite actualizar el firmware en campo.}
			\item{Diseñé y desarrollé un gateway y sensores de terreno LoRa para la detección de gases de hidrocarburos.}
			\item{Modernicé el sistema de gestión y cifrado de la propiedad intelectual de la compañía.}
		\end{itemize}
	\smallbreak
    \emph{Pump Control} provee soluciones para el sector de oil and gas.
}

\bigskip
%Experiencia 3
\parbox[t][][t]{\linewidth}{
	\parbox{\linewidth}{
		\textbf{Ingeniero de Software Embebido}
			\hfill
			{Ene. 2022 --- Feb. 2024}
		}
	\smallbreak
	%\smallskip
	\parbox{\linewidth}{INVAP S.E.}
	%\smallskip
	\smallbreak
	%\bigskip
	\begin{itemize}
		\item Radar Primario Argentino:
		\begin{itemize}
	    	\item{Desarrollo en MPSoC de AMD/Xilinx.}
			\item{C++: Desarrollo de los servicios de recepción, configuración y sincronismo del radar.}
			\item{C y FreeRTOS: aplicaciones de tiempo real para los núcleos R5.}
			\item{Yocto y Petalinux:}
			\begin{itemize}
				\item{Implementé las recetas de Bitbake que permiten construir las imágenes de Petalinux.}
				\item{Pude resolver la falta de un \emph{Board Support Package (BSP)} para Petalinux en una placa diseñada por un proveedor.}
			\end{itemize}
			\item{Extenso uso de MQTT, Protobuffer, ZMQ, keepalived y OpenAMP.}
		\end{itemize}
		\item Satélite SABIA-Mar:
		\begin{itemize}
	    	\item{Diseñé e implemente en Python 3 la herramienta \emph{Sistema de Inyección de Soft-errors} (SISE). Este sistema simula los efectos lógicos de la radiación en un microcontrolador M4 y permite evaluar las técnicas de mitigación de errores.}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\smallbreak
    \emph{INVAP} es la principal empresa tecnológica de Argentina (nuclear, aeroespacial y defensa).
}

%\bigskip
%Experiencia 4
%\parbox[t][][t]{\linewidth}{
%	\parbox{\linewidth}{
%		\textbf{Profesor Universitario}
%			\hfill
%			{Mar. 2022 --- \phantom{Dic. 2099}}
%		}
%	\smallbreak
%	%\smallskip
%	\parbox{\linewidth}{Universidad de Morón}
%	%\smallskip
%	\smallbreak
%	%\bigskip
%	Ingeniería Electrónica - Técnicas Digitales II.
%	\begin{itemize}
%	    \item{Modernicé la cátedra para incluir:}
%		\begin{itemize}
%			\item{Teoría y práctica de sistemas operativos de tiempo real.}
%			\item{Uso avanzado del lenguaje C.}
%			\item{Flujo profesional de trabajo: git, CMake, CMocka y Doxygen.}
%		\end{itemize}
%		\item{Implementé un laboratorio a partir del \emph{port} POSIX de FreeRTOS.}
%	\end{itemize}
%}

\bigskip
%Experiencia 5
\parbox[t][][t]{\linewidth}{
	\parbox{\linewidth}{
		\textbf{Ingeniero de Software Embebido}
			\hfill
			{Feb. 2021 --- Ene. 2022}
		}
	\smallbreak
	%\smallskip
	\parbox{\linewidth}{American Traffic S.A.}
	%\smallskip
	\smallbreak
	%\bigskip
	\begin{itemize}
	    \item{Implementé un sistema de telemetría para monitorear y controlar todos los radares de Vialidad Nacional.}
	    \item{Integré un sistema de perfiladores laser para el desarrollo del primer sistema \emph{Weigh in motion} (WIM) de la República Argentina.}
		\item{Implementé un programa que acondiciona una nube de puntos para su ingesta en la inteligencia artificial que clasifica los vehículos.}
	\end{itemize}
	\smallbreak
    \emph{ATSA} es un proveedor de soluciones de infraestructura de tránsito vehicular.
}

\bigskip
%Experiencia 6
\parbox[t][][t]{\linewidth}{
	\parbox{\linewidth}{
		\textbf{Auditor Externo}
			\hfill
			{Abr. 2018 --- Dic. 2020}
		}
	\smallbreak
	%\smallskip
	\parbox{\linewidth}{Picado, Levy De Angelis \& Asociados}
	%\smallskip
	\smallbreak
	%\bigskip
	\begin{itemize}
	    \item{Auditaría y soporte a proveedores.}
	    \item{DOCSIS 3.1.}
	\end{itemize}
	\smallbreak
	\emph{Grupo Telecentro S.A.} proveedor de contenido e internet.
}

%Experiencia 7
\bigskip
\parbox[t][][t]{\linewidth}{
	{\parbox{\linewidth}{
		\parbox{\linewidth}{
			\textbf{Encargado de electrónica}
			\hfill
			{Abr. 2015 --- Abr. 2018}
		}
	}}
	\smallbreak
	\parbox{\linewidth}{Tecnotrans SRL}
	\smallbreak
	\begin{itemize}
	    \item{Planificación y supervisión de la producción y servicio técnico.}
	    \item{Compras técnicas y negociación con proveedores (Nacionales y extranjeros)}
	\end{itemize}
	\smallbreak
	\emph{Tecnotrans S.R.L.} es un fabricante de controladores de tránsito, semáforos y semáforos ferroviarios.
}

%Experiencia 8
\bigskip
\parbox[t][][t]{\linewidth}{
	{\parbox{\linewidth}{
		\parbox{\linewidth}{
			\textbf{Técnico de calibración}
			\hfill
			{Ago. 2012 --- Abr. 2015}
		}
	}}
	\smallbreak
	\parbox{\linewidth}{Honeywell Process Solutions.}
	\smallbreak
	\begin{itemize}
	    \item{Calibración de sensores.}
	    \item{ISO-IEC 17025}
	\end{itemize}
	\smallbreak
    \emph{Honeywell} es una empresa dedicada a la fabricación de sistemas industriales y aeroespaciales.
}

